%mscS --> seminar
%msc --> Thesis

% برای گزارش سمینار mscS  و برای پایان‌نامه ,msc را انتخاب کنید
\documentclass[oneside,openany,mscS]{SBU-Thesis}

% برای وارد کردن بسته‌هایی که نیاز است قبل از bidi وارد شوند، آنها را در فایل confix.tex قرار دهید. سایر بسته‌های مورد نیاز را در اینجا می‌توانید وارد کنید:

\begin{document}
	%عنوان پایان‌نامه
	\title{کاهش شروع‌های سرد در پلتفرم‌های بدون سرور}
	
	%رشته
	\subject{مهندسی کامپیوتر}
	
	%گرایش
	\field{نرم‌افزار}
	
	%نام
	\name{امیرمحمد}
	
	%نام خانوادگی
	\surname{کرم‌زاده}

	%استاد مشاور (در صورت وجود، در غیر این صورت این خط را حذف کنید)
	\firstsupervisor{دکتر علیرضا شاملی}

%تاریخ انجام پایان‌نامه
	\thesisdate{خرداد 1400}
	
	%نام دانشکده
	\faculty{دانشکده مهندسی و علوم کامپیوتر}
	
	%نام دانشگاه
	\university{دانشگاه شهید بهشتی}

	% چکیده به فارسی
	\fa-abstract{رایانش ابری، یکی از مباحث داغ حوزه مهندسی نرم‌افزار است که به دلیل فواید بسیار آن، مورد توجه کاربران قرار گرفته است. یکی از مدل‌های اجرایی در رایانش ابری، مدل اجرایی رایانش بدون سرور است که با هدف راحتی کاربران و توسعه‌دهندگان برنامه‌ها و ابزارها برای توسعه‌ی خدمات ابری، برنامه‌های کاربردی در وب یا برنامه‌های کاربردی موبایل طراحی شده است. اگرچه رایانش بدون سرور با ساده‌سازی فرآیند تعامل و مدیریت،‌ بسیار موفق عمل کرده است؛ اما، این مدل اشکلاتی دارد که مانع تمایل کاربرا به سمت آن شده است. رایج‌ترین معضل کاربران با پلتفرم‌ّهای بدون سرور تاخیر ناشی از پاسخ برنامه‌هاست که به تاخیر شروع سرد معروف است. این تاخیر می‌تواند در مواردی زمان پاسخ را تا چندین برابر افزایش دهد و معمولا چندین برابر زمان اجرای برنامه است. بنابراین لازم است که با این مشکل به صورت جدی مقابله شود. ما متوجه‌ شدیم عمده تاخیر ناشی از شروع سرد به علت آماده سازی کانتینر‌های سرویس فراخوانی شده و بارگذاری کتابخانه‌های برنامه‌نوشته شده در داخل کانتینر هستند. البته بعد از این کارها باید منابع کافی (RAM و CPU) برای اختصاص به کانتینر داشته باشیم. برای مقابله با شروع سرد، دو راهکار کلی داریم. راهکار اول این است که مانع از اتفاق افتادن شروع سرد شویم و راهکار دوم بهبود زمان شروع سرد است. این دو هر کدام مزیت و عیب خود را دارند که در x در مورد آن بحث‌هایی خواهد شد. در x به این نتیجه رسیدیم که احتمالا بتوانیم با ترکیب مدل‌هایی بتوانیم مانع از شروع‌های سرد بشویم.  به طور خلاصه پژوهش ما درباره‌ی حداقل سازی شروع سرد و راهکار‌های کمینه سازی آن است. }
	%کلمات کلیدی:
	\keywords{رایانش ابری، رایانش بدون سرور، شروع‌های سرد، \lr{function-as-a-service}، \lr{FaaS}}
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\firstPage
\abstractPage % ساخت صفحه چکیده


\tableofcontents % فهرست مطالب
\listoffigures \newpage % فهرست تصاویر
\listoftables \newpage % فهرست جداول

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{scripts/intro}
\include{scripts/literature}
\include{scripts/related-works}
\include{scripts/conclusion}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% مراجع
\newpage
%\onehalfspacing
\bibliographystyle{ieeetr-fa}%{plainnat-fa}%{chicago-fa}%
\bibliography{thesis-copy}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
